(2018DSE必入！) 好慶幸自己讀過大學

上到大學，開始接觸真正通識，讀過政治、哲學course，發覺好多都冇model answer，同dse好唔同，初頭好唔慣，後尾先發覺呢個世界仲複雜，根本就冇卡通片所謂既黑白分明，有時好羨慕入面既主角，可以盡情飾演大正義派，喺現實世界，已經難為正邪定分界，黑唔再係黑，白唔再係白。

望番dse，以為自己乜都識啲，其實只係填鴨式教育下既產物，報下名師，睇下天書，就以為自己上知天文，下知地理！

同你哋班dse雞講，唔好以為自己攞到幾粒5**就好巴閉，上到大學，幾深既理論你都會接觸到，你會覺得自己甚麼都不是。

唔好做一隻聽聽話話既狗，就算係dse通識，答題都要跟框架，但出到嚟，框架只係一個枷鎖，一日唔解開，一日都唔會有突破！

成日有個諗法

DSE就係當權者自細就想教育你做事要係佢既框框之內做先至攞到高分 攞到成就
自小培養細路成為佢個遊戲規則既新力軍

將來係共慘黨既框框之內做野 唔準違背
違背就

統一科目，最好個個冇獨立思考，跟足官方答案，大個就會自然按本子辦事，為國家效勞，甘願做一個奴隸

好多校規可以係不必要，例如髮型要求、鞋襪要求等，明明大家都有各style，點解要逼個個倒模咁一樣？

入到先算

入唔到都唔洗灰，可以睇多啲書、聽多啲唔同意見，不斷逆向思維諗下呢個世界，最緊要唔好人云亦云

一定要有獨立思維能力！